奢華手機生產商 Vertu 無力還債！即將結束英國製造業務

在手機市場中，Vertu 這個英國品牌一向都是奢華代表，其推出的手機每部價格最少要幾萬港元，因此買得起絕對是身份象徵。不過即使吸引到部份有錢人購買，Vertu 亦似乎難逃滅亡的厄運，因為最新消息指由於該公司未有足夠資金還債，故將要面對破產的命運，而且英國的製造業務更要被迫關閉。

負債高達 1.28 億英鎊

其實早在今次破產消息傳出前，上月尾已經有 Vertu 員工透露公司前景相當黑暗，不但調低手機生產量，員工更被拖糧，而且更未償還部份供應商的債務，幾乎已瀕臨死亡邊緣。留意自土耳其商人 Hakan Uzan 今年三月收購 Vertu 之後，當時他曾表示會將公司的業務帶回正軌。不過據英國傳媒 The Telegraph 報導，由於 Vertu 目前負債 1.28 億英鎊，但卻只能向債權人償還 190 萬英鎊，因此最終導致破產，而在英國的製造業務結束後，估計最少有 200 名員工因此而失業。

手機「金玉其外，敗絮其中」

Vertu 手機以奢華掛帥，原本應該可以吸納富豪市場，然而外界卻普遍認為其手機太過「金玉其外，敗絮其中」，雖然手機用盡各種貴金屬、珠寶及貴價皮革製成，外表看起來相當高貴，但可惜手機規格卻往往過時，當中不少硬件配置皆落後於其他手機。至於 Vertu 破產後的去向，有熟悉公司計劃的人士表示，由於 Uzan 暫時仍保留到 Vertu 品牌、技術及設計許可等資產，因此他打算在將來再次將 Vertu 復興起來。

呢部超級神機同黑霉一樣都比智能電話收皮

問題出到咁貴, 但唔實用....無乜客路....

英國製造點會輸啊

本身已經係有錢佬小眾嘢, 仲要連啲有錢佬都嫌部機廢唔用你, 摺得啦

出貴價機殻可能唔會咁蝕法

同小米合作咪絕處逢生 最貴同最賤中和吸納所有顧客層

比apple收購，再埋高級iphone，特製ios，即刻有班有錢佬鳩衝

用金做既機殼已經吸引到大班大陸佬買啦

呢個真係有得諗喎！

部機根本唔係賣 hardware, 係賣服務

有錢佬買部iphone. 粒個金套又快又型，洗乜用你？

籮文：「當藝術品 依個價係值嘅」
見到華麗嘅機身，真皮包覆，仲係由工匠人手打造，就知依部係非一般的手機，外觀設計更加可以當係藝術品睇，加埋 Vertu 客戶專有特權，去到外國突然想食個香港杯麵都可以用 Vertu Concierge 叫人送過黎，趕時間去開會點知飛機 Delay？可以叫人搵架直昇機過黎接你。（當然要另外收費）諗起都興奮，不過諗下好啦，因為價錢…

同 同AE 黑卡有咩分別

剩係大陸土豪先會鍾意佢依D 鑲金鑲銀設計遮, 人地外國有錢佬 or even 部份大陸有錢佬已經開始講品味, 依D 老土野仲邊有得做

AE黑卡都有嘅功能洗用你

AE 黑卡功能唔會過時，買部濕9 vertu 過2年就outdate

個硬件根本買果一刻都outdate 啦